# Showcase

Этот репозиторий служит платформой, где я могу продемонстрировать свои навыки фронтенд-разработки и экспертизу с использованием передовых технологий в области веб-разработки.

## Цели проекта

Основные цели этой витрины включают в себя:

1. **Демонстрация навыков:** представление широкого спектра навыков фронтенд-разработки, включая React, TypeScript, Webpack и многое другое.

4. **Обучение и развитие:** постоянное обучение и адаптация к постоянно меняющейся области фронтенд-разработки.

## Установка и запуск проекта

1. Клонируйте репозиторий на свой компьютер:

2. Установите зависимости с помощью менеджера пакетов npm:
    ```shell
    npm install
    ```
- Запустите проект без сервера:
    ```shell
    npm run start
    ```
- Запустите проект с фальшивым(json-server) сервером:
   ```shell
   npm run start:dev:app:server
   ```
3. Откройте в браузере страницу http://localhost:3000 для просмотра.

## Сборка проекта:
1. В режиме разработки:
   ```shell
    npm run build:dev
   ```
2. В режиме продакшн:
   ```shell
    npm run build:prod
   ```
## Storybook
- Для запуска Storybook выполните следующую команду:
   ```shell
    npm run storybook
   ```
- Для создания сборки Storybook выполните следующую команду:
   ```shell
    npm run build-storybook
   ```
## Запуск тестов
- Для запуска тестов выполните следующую команду:
    ```shell
    npm run unit
   ```
  
## Технологии

В этом проекте использованы следующие технологии:

+ **Webpack** - сборщик модулей, который позволяет скомпилировать JavaScript-модули в единый JS-файл
+ **React** - библиотека для создания пользовательских интерфейсов
+ **Typescript** - язык программирования, расширяющий возможности JavaScript
+ **React Router** - для управления маршрутизацией приложения
+ **Jest/React** - для тестирования React компонентов
+ **Storybook** - для создания и демонстрации изолированных компонентов
+ **scss-modules/sass** - для стилизации компонентов
+ **.....**

## Структура проекта
Проекта по структурной методологии Feature-Sliced-Design(https://feature-sliced.design/) выглядит следующим образом:

```
└── src/
    ├── app/                    # Инициализирующая логика приложения                #
    |   ├── providers/          #     Слайс: Провайдеры и HOCs с инициализирующей логикой
    |   ├── styles/             #     Слайс: С глоабльными стилями, миксинами и переменными
    |   ├── types/              #     Слайс: Для установки связи с внешними файлами скриптов
    |                           #
    ├── pages/                  # Слой: Страницы приложения
    |   ├── {some-page}/        #     Слайс: (пример: Main страница)
    |   |   ├── lib/            #         Сегмент: Инфраструктурная-логика (helpers/utils)
    |   |   ├── model/          #         Сегмент: Бизнес-логика
    |   |   └── ui/             #         Сегмент: Логика UI
    |   ...                     #
    |                           #
    ├── widgets/                # Слой: Самостоятельные и полноценные блоки для страниц
    |   ├── {some-widget}/      #     Слайс: (пример: Header widget)
    |   |   ├── lib/            #         Сегмент: Инфраструктурная-логика (helpers/utils)
    |   |   ├── model/          #         Сегмент: Бизнес-логика
    |   |   └── ui/             #         Сегмент: Логика UI
    ├── features/               # Слой: Обрабатываемые пользовательские сценарии
    |   ├── {some-feature}/     #     Слайс: (пример: Filter feature)
    |   |   ├── lib/            #         Сегмент: Инфраструктурная-логика (helpers/utils)
    |   |   ├── model/          #         Сегмент: Бизнес-логика
    |   |   └── ui/             #         Сегмент: Логика UI
    |   ...                     #
    |                           #
    ├── entities/               # Слой: Бизнес-сущности, которыми оперирует предметная область
    |   ├── {some-entity}/      #     Слайс: (например: сущность Product)
    |   |   ├── lib/            #         Сегмент: Инфраструктурная-логика (helpers/utils)
    |   |   ├── model/          #         Сегмент: Бизнес-логика
    |   |   └── ui/             #         Сегмент: Логика UI
    |   ...                     #
    |                           #
    ├── shared/                 # Слой: Переиспользуемые модули, без привязки к бизнес-логике
    |   ├── api/                #         Сегмент: Логика запросов к API (api instances, requests, ...)
    |   ├── assets/             #         Сегмент: Иконки и изображения приложений
    |   ├── config/             #         Сегмент: Конфигурация приложения (env-vars, ...)
    |   ├── lib/                #         Сегмент: Инфраструктурная логика приложения (utils/helpers)
    |   └── ui/                 #         Сегмент: UIKit приложения
    |   ...                     #
    |                           #
    └── index.tsx/              #
```
